{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_078821",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0079467",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사인비구 제작 동종 - 포항 보경사 서운암 동종(思印比丘 製作 銅鍾 - 浦項 寶鏡寺 瑞雲庵 銅鍾)"
    },
    "text": "1667年7月に僧侶長のサインとテヘンなどが製作した同種だ。この同種は2000年に国宝に指定された。現在、宝鏡寺に所蔵されているが、移転には宝鏡寺の山内庵であるソウンアムで使用したもので知られていた。ソウンアム同種は慶尚道自認現地同令クリョンサンバンリョンサ中宗康熙6年丁未七月一…ヨンファジル花園サインテヘン府陶謙ダムヨンという主従機が残っているために、1667年に慶尚道ジャインヒョンクリョンサンに位置したバンリョンサに奉安するために、サインとテヘンの指揮の下、陶謙、ダムヨンなどが参加して制作されたことを知ることができる。同種は濃い緑色を帯びており、大きさが小さい方だ。鐘の形は緩やかな曲線をなし、短めの砲弾を覆しておいた形象だ。天板の上のジョンニュはω形の単純な輪に改名し、終身には頭部の比丘、蓮花唐草文、曲輪などが装飾された。ソウンアム同種はサインとテヘンが一緒に製作した作品で、サインとテヘンが一緒に親分の役割を果たしたことを知ることができる。この同種は南原デボクサ同種、扶余ムリャンサ同種などのような作品に属し、ソウンアム同種はサインとテヘンが一緒に活動した初期の作品と考えられる。ソウンアム同種は社員の経済史とジュジョンジャンの系譜、様式の変化などを調べることができる重要な作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この同種が製作された年はいつですか？",
            "answer": "1667年7月に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この同種が国宝に指定された年はいつですか？",
            "answer": "2000年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この同種はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "現在、宝鏡寺に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この同種を製作した主な人物には誰がいますか？",
            "answer": "サインとテヘンなどが製作に関わりました。"
        },
        {
            "question": "この同種の特徴的な色は何色ですか？",
            "answer": "濃い緑色を帯びています。"
        },
        {
            "question": "この同種の形状はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "鐘の形は緩やかな曲線をなし、短めの砲弾を覆っています。"
        },
        {
            "question": "この同種の装飾には何が使われていますか？",
            "answer": "天板の上には比丘、蓮花唐草文、曲輪などが装飾されています。"
        },
        {
            "question": "ソウンアム同種は誰が制作に関わった作品ですか？",
            "answer": "サインとテヘンが一緒に製作した作品です。"
        },
        {
            "question": "ソウンアム同種はどのような時代の作品と考えられていますか？",
            "answer": "南原デボクサ同種、扶余ムリャンサ同種などの初期の作品に属しています。"
        },
        {
            "question": "ソウンアム同種が提供する情報について、なぜ重要だと考えられますか？",
            "answer": "ソウンアム同種はサインとテヘンが一緒に活動した初期の作品であり、経済史と様式の変化などを調べることができる重要な作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 402,
        "QA": 348
    }
}